韓國疫情「模範確診者」﹗記下每天生活細節終使無再人受傳染

有些沒有公德心的武漢病毒肺炎確診患人，在知道自己病倒，仍要強行外出，結果把寄存在自己身上的病毒，傳播到數以百計，甚至千計的無辜者身上。

今天韓國媒體便報導了一位被譽「模範確診者」的事例，他是在上月底在韓國仁川確診的第「1129」號確診患者。

出於不想給別人添麻煩的心理，他在一月底懷疑自己染病後，連續 25 天每一天也會細心地記下自己的生活細節，寫了 38 頁的紀錄。而且他也盡量減少外出，避免接觸其他人，最終成功未有再感染他人，自己亦幸好痊癒。

這位患者，據報導所說，原是從事觀光解說員。早於 1 月 23 至 26 日期間，他曾經於首爾昌德宮和景福宮等觀光地，為來自中國大陸的旅客提供現場講解工作。後來到了 2 月 1日，他開始感到喉嚨及頸部疼痛，胸口亦有點悶，便開始懷疑自己患上武漢肺炎。為了避免影響他人，他於當天起便立即申請休假，主動留在家中休息，而且每天也會用日誌，仔細記錄症狀和治療情況。

早期他曾經向保健院求診，但由於當他並沒有發燒，而且保健院認為他未有到中國外遊紀錄，所以沒有為他做任何武漢肺炎檢測。

後來，2 月初他亦曾經多次外出看醫生，但每次也只會去周邊的醫院。另外，為了以最大限度，減少與他人接觸的機會，他亦盡量避免乘坐巴士、地鐵等大眾交通工具，能徒步的，也會盡量走路過去，只有在需要到訪距離超過步行 1 小時以上的地方時，才會乘坐的士。

例如他會鉅細無遺地記下每一段細節行程 - 「1 月 24 日 12 時 10 分左右在家徒步前往道禾站 ... 12 時 30 分左右乘坐地鐵，從鍾路 3 街站下車換乘 3 號線 ...」

回到家中時，雖然他只有跟母親二人同住，但由於擔心年邁母親的健康，在家時也確切遵守疾病管理本部的健康管理方針，一直戴着衛生手套和口罩生活，餐具也會逐一每次徹底消毒。

結果，縱然他首次進行測試時呈陰性，到了 2 月 23 日第二次檢測時才確診患上了武漢肺炎，但因為他在過去大半個月懷疑自己染病期間，一直謹慎行動，最終不單未有把病毒傳染給母親，而防疫部門也能盡早透過他的日記，準確地找出那 23 位曾經與他接觸過的人的紀錄，結果那些人亦全都未有受到感染，守住了最後防線。

作為「模範確診者」，難怪仁川市還以他的經驗，製作了宣傳海報，表示：「如果所有疑似患者像他一樣行動，就能最大限度地減少周邊擴散的機會。」

心裡想著不給別人添麻煩

好人有好報
同支那人食退燒藥去迪士尼比真係兩個極端

反而日本有廢老周圍走

假到好似雷鋒咁

他開始感到喉嚨及頸部疼痛，胸口亦有點悶，便開始懷疑自己患上武漢肺炎

講完我都有少少

記得寫日記

記得尋求警察協助

依個世界咩怪人都有，可能佢平時都咁記錄都冇人知

未來武肺日記

Push

真。自律

咁又唔同，韓國透明度高咁多，一假d 記者就即刻踢爆啦
中國既制度仲衰過韓國